菲律賓總統計劃六月到南沙群島中業島宣示主權

菲律賓總統杜特爾特計劃到南海中業島視察, 宣示主權.
杜特爾特說, 他計劃在六月的獨立日, 登上和中國有主權爭議的中業島, 升起國旗, 並興建軍營.
中業島接近南沙群島其中一個島礁渚碧礁, 中國被指將南沙群島軍事化, 部署地對空導彈

係侵仔有指示定牆頭草聞到風向轉

杜特爾特真係好LUN醒

佢根本就係於支那同美帝之間, 左搖右擺去搵兩邊著數

係歷史上好多小國既生存方法黎

醒撚過台灣多多聲

好多國家都搵中國笨

台灣太多人賣台

島國就搵台灣笨
非洲、南亞國家就搵支那笨
支那就搵香港笨

食物鏈

杜特爾特表示，菲律賓在南沙群島最少擁有九至十個島礁的主權，軍方今次只是派人到原本屬於菲律賓的島礁。軍方證實，海軍陸戰隊已進駐，包括中業島在內的九個南海島礁。

唔使六月今日已經插晒旗
六月係個大既上島做樣

趁雜種出左國火燒佢後欄